> 电学相关计量单位

<!-- TOC -->

- [库仑(C)](#库仑c)
- [法拉(F)](#法拉f)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# 库仑(C)

> 库仑 (英文：Coulomb)是表示电荷量的单位,简称库,符号C.<br>
在物理学中,电荷的多少叫做电荷量,也可简称电量.<br>
电荷量用Q表示,它的单位是库仑,简称库,用符号C表示.<br>
1A电流在1s内输运的电量,即1C=1A·s.

# 法拉(F)

> 任一电容器容纳电荷的情况和一个篮球容纳气体的情况类似.<br>
篮球大气的气压越大,则容纳的气体越多;<br>
电容器所加电压越大,则容纳的电荷也越多.<br>
这样一来,要衡量它容纳电荷的本领,<br>就必须在同一电压下来衡量,单位电压下所能容纳电荷的多少叫电容,用C表示,单位法拉(F).

```
C(电容) = Q(电荷量) / U(电压)
```

# 参考资料

> [百度百科 | 库仑](https://baike.baidu.com/item/%E5%BA%93%E4%BB%91/2936003)

> []()